日韓糾紛擴至情報分享 美軍憂亞洲同盟出現裂縫

（中央社東京21日綜合外電報導）日本與南韓間的紛爭可能擴散到情資分享領域，美國陸戰隊司令柏格（David Berger）今天表示，協助抵抗北韓與中國威脅的亞洲同盟只要出現一點裂縫，都很令人憂心。

柏格在東京接受媒體採訪時說：「同盟任何一環節遭遇挑戰，我們都應該擔憂。每個國家都有別國需要的資訊。我樂觀認為問題最後將獲得解決。」

日本與南韓因二戰時期日本企業強徵南韓勞工的賠償爭議而關係惡化，這起糾紛不僅延燒到貿易層面，還可能破壞安全合作。由於日韓兩國都是美國在亞洲重要盟邦，華府夾在中間，左右為難。

日本7月初對南韓晶片製造業3項關鍵電子原料祭出出口限制，本月再取消南韓的快速通關貿易待遇，將南韓從出口優惠國「白名單」剔除。南韓反嗆可能撕毀與日本的情資分享協議。

「韓日軍事情報保護協定」（General Security of Military Information Agreement, GSOMIA）對因應北韓核子與飛彈威脅而言至關重要，有利與美方的三方情資蒐集合作。除非其中一方反對，否則協定將於24日自動延期。

柏格說：「我深信我們對此區威脅擁有相同看法。近期威脅是來自北韓，對此區與全球穩定構成的長期戰略威脅是來自中國。」

日本外務大臣河野太郎與南韓外交部長康京和今天將趁著與中國的三方會議之便見面。

美國聯邦參議院6月通過柏格的任命案，這是他履新以來的首趟外訪。美國陸戰隊有1/3戰鬥力駐在日本，可迅速部署在亞洲可能發生問題的地點。

柏格昨天與日本國防官員見面，討論兩國合作事項，包括可能使用日本航空母艦替美國陸戰隊F-35B匿蹤戰機補充燃料與彈藥，今天將前往南韓訪問。（譯者：張曉雯/核稿：蔡佳敏）1080821

算吧啦韓國佬 有撚情報咩